\subsection{Assunzioni}
\label{sec:assunzioni}
Di seguito verranno presentate le assunzioni fatte in fase di analisi.

\begin{enumerate}

\item Nel simulatore sarà presente al massimo un solo dispositivo connesso. Lo scopo del simulatore è quello di permettere di valutare e testare l'interazione tra un TSD e un host e non le possibili interazioni che possono avvenire tra due TSD connessi. Il protocollo IEEE 1667 stesso non menziona in alcun modo se e come due dispositivi connessi contemporaneamente debbano comunicare

\item Non saranno trattate le problematiche riguardanti la distribuzione delle chiavi pubbliche e dei certificati. Pertanto si assume che l'utente conosce a priori la sua chiave privata. Anche l'amministratore è a conoscenza della chiave privata dell'utente per poter generare il certificato pubblico del dispositivo.Non saranno inoltre considerati gli aspetti riguardanti la sicurezza della memorizzazione delle chiavi

\item Nello standard IEEE 1667 viene richiesta la presenza di catene di certificati per poter aumentare la sicurezza. Il simulatore gestirà tali catene come se fossero un certificato unico. Questa assunzione non modifica l'essenza del protocollo ma semplicemente indebolisce la sicurezza dello standard. Essendo che il nostro applicativo deve fornire un ambiente di simulazione tale scelta non influisce sul risultato finale che si vuole ottenere

\item Lo standard IEEE 1667 non specifica quali algoritmi di crittografia il dispositivo e l'host debbano usare e come queste due parti debbano mettersi d'accordo. Si assume che per quanto riguarda l'autenticazione del dispositivo, dell'Authentication Silo  e dell'amministratore venga usato un unico algoritmo che è già conosciuto da entrambe le parti. Per quanto riguarda invece l'autenticazione host e per la crittografia della trasmissione viene scelto l'algoritmo in base alla politica introdotta dall'utente e agli algoritmi supportati. Nell'ottica di raggiungere uno degli obiettivi del simulatore, ovvero lo studio e la scelta del metodo di autenticazione e di protezione della trasmissione, ha senso limitare tale scelta ad un singolo momento di autenticazione o trasmissione dati

\item Si assume che la memoria del dispositivo venga astratta come una serie di celle in cui è possibile memorizzare una stringa. Questa scelta non influisce sugli scopi della simulazione che, come visto, non riguardano prettamente questo aspetto 

\item Si assume che ogni TSD abbia uno e un solo ACT contenente l'authentication Silo e il silo adibito alla lettura e scrittura in memoria


\end{enumerate}

